【Google I/O 2018】Android P 發表、Google 服務全面升級

文：Tony

智能裝置系統 Android 誕生已有十週年，當中加入不少 Google 服務如 Google Assistant、Google Map、Google Lens、Google Photo 等都提升了用家的體驗。在今年 Google I/O 2018 開發者大會，Google 宣佈 Android P 系統及將 Google 服務作全面升級。

Android P 加入全新操作方式，AI 功能令手機更省電
近年流行全面屏手機，為此 Google 亦為 Android P 加入全新的操作方式，估計亦為將來推出的全面屏手機作好準備。新的操作方式已不需依靠屏幕底下的按鍵操作，透過手勢及屏幕底部的小小長條，已可進行日常操作及切換 Apps，或許大家會認為操作上有點模仿 iOS，但方便用家於全面屏單手操作，就是好的操作方式，相信 Android 用家亦不會介意。

為手機系統加入 Machine learning 的 AI 人工智能功能，已不是新鮮事，今次 Google P 主要應用在省電及使用安全的範疇。

Android P 將會加入 Adaptive Battery 及 Adaptive Brightness 功能，透過學習用家的使用習慣，從而調整 CPU 時頻及屏幕亮度，從而令手機更省電。今次於系統內更加入 Dashboard、App Timer 及 Wind Down 功能，可以讓知道或設計使用 Apps 的時間。當中的 Wind Down 功能，更會於環境全黑的環境啟動，並將屏幕轉為黑白色，減少大家於全黑環境閱讀時，屏幕藍光對眼睛的傷害。

年年都話慳電 都係唔信最好

反而對佢個全屏手勢有趣

算唔算抄IOS

擺明抄

我覺得唔太算 佢d gesture同iphone x個種唔同

不過同樣係一條線個樣就

下一種應該係wearable neural link device
唔再需要Physical control

iOS 抄 Android = 垃圾iOS，成日抄Android 二手科技，當係自己嘅創新。

Android 抄 iOS = iOS android 已經你抄我，我抄你 / 唔係抄，只係個樣差唔多

屌你老母死an狗

做咩要支援on9 M字額.....

老實講， 抄唔抄去到今時今日已經冇意思
iOS 去到而家都有唔小野參考an.
但有樣野好apple 好撚on9既係， 人地個google assistant 勁撚過siri 唔知幾多億倍。
個垃圾siri最勁係夜晚幫我開勿擾模式，同check 下天氣。
Apple 好心比啲心機追下。
當iOS 仲講緊有幾順唔會LAG機個陣{除左垃圾iOS 11}人地已經玩緊services, 一個system 可以幫你處理哂你日常會做既野。

睇下個19 Apple mail, 廢到冇人有。 再睇下gmail, inbox, 人地會幫你自動分哂所有野。

Android 衰係衰係個system, 唔似蘋果咁由hardware 到software 一手包辦。而且android 個security真係有化改善，可以係Google play store 到搵到有毒既app, 痴鳩線

Android d機跟得上android p 都幾年後

又抄

同意呀巴打 APPLE仲講咩順 IOS 11搞到咩樣 仲用緊IOS10.3.3

Android Oreo開始support project treble 如果個廠有加落去 好快update

7.0真係好多跟快咗 加上有ANDROID ONE 碎片化係小咗

係呀 幾可Android beta會有其他廠同pixel同步出 今次Android p就有

估唔到pixel xl 同essential 有份

pixel點會無份呀

因為我換咗essential 不過pixel 得佢係821年代 其他都835年系列

Google Assistant好勁
但冇廣東話版本

應該係因為呢啲機全部support Project Treble, 同埋pixel1會有最少兩年update

都係 因為我放低咗佢 所以感覺有d耐 但親生仔真係我覺得最好android phone
esswntial 都有小小距離

你essential點買？ 細舖定amazon

上年有人係感恩節買呀嘛 不過你預保都冇 因為保由amazon保

今年google io 最癲係google lens, maps同個相簿
真係睇到人wa wa聲
完全喺用家角度出發

仲有google assistance
幫你打埋去book位

點解罪大冇份

其實係咪廣東話太難開發......

收到風有國語版，但唔係卷晒俐個種口音，應該係台灣版

Google 有台灣team, 支那block左Google
整支那有鬼用

香港應該有撚排 對比國語少咁多人

香港市場太細

成個post講得最啱係呢個comment

世界最難學語言 廣東話

學唔難
但要口語化真係極難
句句都係 slang
就以 book 枱為例
又要有語氣唔似 google translate 仲要聽得明對方嗡乜
google 心諗我開發第樣野好過

都可以係原因之一
我覺得最大原因係market細
香港本來已經少人 仲要唔係個個用Android
變左浪費資源整廣東話冇人用

Market細唔係主要原因
依個世界有更加多更少人用嘅語言
但Google translate都有
Google translate冇嘅語言入面，頭五大語言都係支那定義嘅「中國方言」
大家諗下點解廣東話會冇之前，再睇返上面叫邊個語言做「國語」（國家語言）先

Google translate

我部G6連8.0都未有得升

Siri 英文版其實可以做到好多野，雖然比啱啱發佈嘅google assistant 比又拋開左

不過Apple 睇得出係冇放棄少數用家
台灣 大陸 廣東省廣東話同香港廣東話都支援到

廣東話版應該都係勁遲先整
唔理佢咩原因, 應該都會有既

其實佢喺下邊留一行擺個手勢鍵同擺三鍵有乜分別

無
所以個設計完全fail

同意 為抄而抄
起碼應該條bar要透明

Google assistant發展快過Siri咁多係因為多好多personal data可以幫手發展，Siri唔用personally identifiable user data
又變返user對usage of personal data嘅問題

要有learning curve, 一下子拎走用家會唔識用，相信只係過渡

四下巴